首置盤被疑官商勾結 林鄭：陰謀論

首置盤被疑官商勾結 林鄭：陰謀論

8,004

■觀塘安達臣道用地擬興建約1,000個港人首置上車盤單位。

【本報訊】政府計劃明年底推出觀塘安達臣道用地作興建約1,000個港人首置上車盤單位，特首林鄭月娥昨在電台節目上被聽眾質疑用公共資源去補貼地產商，林反駁指是陰謀論，強調首置盤不急於推出，否則「怕好事變壞事」。運房局局長陳帆亦未有透露首置盤詳細定價，指會考慮申請人負擔能力及支出，強調會與民共議。

稱不急於推出

林鄭昨日出席電台聯播節目，有聽眾質疑首置盤偏幫地產商，「借幫香港人增加幾千房屋供應，用公共資源去補貼地產商」。林鄭指香港出現了「事事陰謀論」令她感擔心，稱完全沒有偏幫地產商，「發展商有好多地，唔需要政府幫手日日申請轉做屋地」，她強調整個首置盤計劃要在社會討論，不急於推出，「怕好事變壞事」。

林鄭月娥亦被問到政府房屋政策有沒有考慮市道逆轉時，市民置業意欲減低的問題，林鄭指政府政策需要按社會和經濟市場變化調整，目前本港對房屋剛性需求大，供應短期未必追得上需求，而滿足市民置業盼望，有助增加歸屬感。

林鄭又稱不會再訂立置業比率目標，強調政府並非有強力指引鼓勵或者促成置業，政策只為滿足需求，而市民置業需量力而為，但毋須太擔心香港經濟走下坡。

運房局局長陳帆在昨日的施政報告簡介記者會上表示，政府會透過地契條款，要求發展商作混合發展，將首置單位售予合資格的香港居民，包括必須居港滿7年及從未置業，二人或以上家庭月入上限為6.8萬元，單位規格將與私人樓宇非常接近，要確保發展商做好工作，使單位質素不會因為商業原因與市民期望不符。

至於首置盤的售價，陳帆表示會參考合資格人士的負擔能力及支出，轉售條款會比居屋更嚴謹。

■記者鍾雅宜

上一則

買家交還單位翻新隨時需四個月 綠置居或令輪公屋等足五年

下一則

樓換樓退稅期或延長至9個月

陰謀

露出真面目啦

如果由政府全盤負擔
等如要納稅人為受惠者埋單
你地有無交稅架

只要信不要問

所謂首置即係白表居屋，仲要係同發展商合作比高收入家庭玩

正仆街

火棒都要搵人接先得
97年o既教訓都冇人記得
當時夠有一批中產搵5、6萬一個月
金融風暴之後搵得一萬鈫/月喳
銀主盤處處

你呢句說話5年前已經有人講，今時今日已經變成笑話。

你智商有無80？
施政報告出左2日都分唔到首置同居屋？
重有34000-68000算咩高收入家庭，依批人居屋買唔到，私樓又買唔起，稅又交得多，根本要幫依d中等收入家庭先

有"全民"交通津貼 點解冇膳食津貼嘅

啊林鄭 你個交通津貼係"全民"同埋"免入息審查"嫁 我屌你老母

咩叫"全民"同埋"免入息審查" 咪就係赤裸裸嘅派錢囉 咪就係官［商］鄉黑都有份囉

點有份 所有SMEs都會出翻張八達通比啲staff出外勤 物流公司都肥仔 又慳唔少錢 小巴公司暴利 買1萬張八達通翻黎瘋狂刷咭 水貨公司唔洗講了

食飯唔重要咩 食飯都好貴 點解冇膳食津貼嘅

賣港求榮 衰撚過派糖 用納稅人嘅錢補貼財閥 佢個廢柴老公今次就威威攞翻個彩了 25％都比佢計到

LIKLN出賣反五毛會員